絕食第12天 陳伯等人苦行上禮賓府要求對話 2400 人參與

絕食第12天 陳伯等人苦行上禮賓府要求對話 2400 人參與

2019/7/15 — 19:19

73 歲的馬屎埔村民「陳伯」陳基裘、 好鄰舍北區教會傳道人陳凱興等人已絕食 12 天，政府一直未有回應要求對話。絕食者今日（15日）黃昏將行動升級，從金鐘海富中心步行至禮賓府，要求與特首林鄭月娥、警務署署長盧偉聰等直接對話，主辦單位指有 2400人參與。

絕食者與大約 70、80名 市民於今日黃昏 7 時，從金鐘海富中心起步。他們高舉「不要鎮壓市民」的橫額，並沿途高呼「林鄭出嚟！」、「不撤不散」等口號。絕食12天的陳伯需要由其他人攙扶。

至晚上近11時，陳凱興指出考慮到陳伯健康情況，醫生建議陳伯先回到金鐘，因此希望「齊上齊落」，一起回到金鐘，參與者響應。示威者把禮賓府當作連儂牆，貼上種種訴求。

昨日（14日）沙田區遊行演變成警民衝突，警方闖入新城市廣場圍捕示威者，絕食者亦有到場聲援示威者。陳伯一度擋在示威者與防暴警察防線之間，跪求警察撤退，讓示威者離開。

不撤不散？要人和物資？